---
layout:     post

title:     Android Handler消息处理机制

category:   [面试]

description: handler,消息处理

keywords: handler

---

# Android中Handler机制

## 1.Looper.prepare

首先从`ThreadLocal`中获取一个`Looper`，如果没有则向`ThreadLocal`中添加一个`new Looper`，同时新建一个`MessageQueue`。

> 主线程的Looper在ActivityThread创建。

### ThreadLocal

`ThreadLocal`是Java提供的用于保存同一进程中不同线程数据的一种机制。每个线程中都保有一个`ThreadLocalMap`的成员变量，`ThreadLocalMap `内部采用`WeakReference`数组保存，数组的key即为`ThreadLocal `内部的Hash值。

## 2.Looper.loop

循环调用`MessageQueue.next`获取消息，该函数在`MessageQueue`中没有消息的时候会阻塞，这里采用了`epoll`的I/O多路复用机制。当获取到一个消息的时候会返回。

## 3.Mseeage.target.dispatchMessage

在loop中获取到消息后，会调用Message内部的Handler引用并分派事件。
